哇！金融人自組獨立工會！勁

利申：不是金融人，但好鼓舞！要搞罷工，就要組工會！

【香港金融業職工總會成立聲明】

維護國際地位及核心價值，金融界別發聲刻不容緩

香港作為國際金融中心，其金融業的穩健發展，一直以來有賴金融同業、各行各業及其他香港市民堅守崗位，維繫香港社會的核心價值。當中包括捍衛民主與自由、守護人權與法治、秉持公平與公義、恪守廉潔與誠信、人與人之間互相尊重及包容、並以專業精神服務香港。

這些造就香港經濟輝煌的基石，當下有被逐步侵蝕的跡象，尤其見於自六月以來香港特區政府處理群眾示威的表現，已嚴重衝擊國際投資者對香港巿場的信心。國際評級機構下調香港信貸評級，正是一大力證，顯示香港國際金融地位因此而受到打擊。行政長官林鄭月娥於九月十日表示不認同評級下調，又公開呼籲金融服務界支持警方執法，證明政府依然未能認清破壞香港的源頭，無助解決當前危機。

成立工會，為香港金融業的專業及發展，提供更理想的環境

金融業賴以成功的制度及價值正面臨重大威脅，我們認為必須藉組織工會去為業界發聲。香港金融業職工總會（「香港金總」）的發起，正是希望團結金融界的朋友，以積極方式應對各種社會議題，以確保會員權益為大前提，一同促進金融業的穩健發展。

加入工會的會員將團結一致，抵抗所有的不當打壓，免於白色恐怖。而且香港法律禁止任何干擾勞工參與工會活動的行為，對於加入工會、或擔任工會職務者，不得拒絕僱用、解僱、或施以其他不利之待遇。

希望所有認同本會理念的金融同路人們，一同加入本會，共同捍衛香港金融界權益！同時本會寄望能通過成立工會，鼓勵同路人一同站起來，提升金融業職工對自身權益的重視。

目前本會已得到職工局的申請確認，臉書及Instagram專頁將陸續發表更新，歡迎大家踴躍提供意見，協助本會朝正確的方向前進。

金融人，加油！

===

社交平台連結如下：
Facebook:
Instagram:
Telegram:

五大訴求，缺一不可！
5 demands, no one less!

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

推 以後唔準話金融才俊離地!

最緊要有效發動罷工

希望唔係最後變咗利益輸送團體

push

金融connect

有冇有效既方法阻檔比中共入侵工會先

比啲信心手足，我見佢地8.5罷工都call左好多人

五大訴求！！！
缺一不可！！！

都係草人頭喇！要睇下會章點寫

推

915

五大訴求缺一不可

終於有工會好感動

作為一個金融人終於有屬於香港人的工會，好感動

其實 利益 輸送都唔緊要最緊要你幫到啲 金融業界人士囉
尤其係經濟衰退炒人都一大批炒嘅時候

好感動

中資表示支持

勁揪！

勁！

推下先

國泰員工學野啦

香港人 加油！

Pish

4手qq可否做會員

一齊join

915 915 915

快啲follow 快啲like

915 港島見

金融罷工靠你地

Push

輕輕一推

好嘢

好波

我都係金融人，支持💪🏼💪🏼

借位一用，
【 突發】和理塞 商場篇 終於出爐!922第一彈約定你

公海

9月13 各區集合地點!

油麻地、佐敦、尖沙咀: 梳士巴利公園(太空館附近)
荃灣、大窩口、青衣: 荃灣公園(海濱長廊)、青衣海濱長廊
葵興、葵芳、荔景: 林士德遊樂場、葵涌運動場
美孚: 嶺南之風
太子、旺角: 花墟公園
荔枝角、長沙灣: 長沙灣遊樂場
深水埗: 通州街公園
油塘、藍田: 油塘道遊樂場
將軍澳、寶琳、坑口、康城
中西區（西區、中環、金鐘、半山、山頂）
灣仔、銅鑼灣、天后、炮台山: 維園中央草坪
鰂魚涌、太古、西灣河、筲箕灣: 沿海旁
小西灣、杏花邨、柴灣: 柴灣公園
鑽石山、黃大仙: 黃大仙廣場
九龍灣、牛頭角、觀塘: 觀塘海濱公園
大圍、沙田、馬鞍山 : 沙田百步梯
元朗、天水圍: 天水園公園
屯門: 屯門公園
南區: 鴨利洲風之塔公園

仲有獅子山同山頂人鏈!

公務員都應該成立個

揸油阿！

ho ball For brothers and sisters from the financial sector，your union is the pride of Hong Kongers，repsect

加油，抗拒紅底，恢復國際金融中心地位

去9。15 民陣 遊行
今個星期日（9月15日）係聯合國訂立的國際民主日

希望唔同界別都有自己工會

其實冇外力，又點會腐爛得咁快？？

所以我不嬲屌大愛支戲子党涂議員，你坐係保安事務Panel阿一阿二十鳩幾年，除左出糧拉票拉關係，監察過乜？？
旺區兼狗竇前面搶犯？？？就算俾你搶到，去得邊呀仆街？？？！！！

為左殤台個牌為左碗飯，童星老監馮生都要做奶共狗鳥！！！

為紀念燒死林彬而起嘅18樓C座，狗馮既係老監亦負責主要角色，啱啱居然勁做維撚狗，幫狗政Spin話831死人只係街邊八婆鳩吹出黎，又吹香港咁大城市死幾個人點會遮得到！！！

嘩嘩嘩！！我愈聽愈以為轉左俾Mei西監製添！！！

一句到尾啦，係支共命令"止暴制亂"之下，明知一日拖一日尤其頭七都唔交出足本只會愈拖愈亂，咁都唔交你地話點解呢？？？？

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

正~

各行各業都應該要自組工會

新方向
9.15 再集結
五大訴求 缺一不可

Repected

831

勁推

最有效係唔好俾港漂入到

撐!

hsbc 總行門口最近都有人搞

唔係金融人但push

香港係國際金融中心，加油

其實各大行業組建工會都好重要,有助保障同業工作者的權益,是香港唔興搞

推 有左工會就容易啲組織罷工

做實事
但金融業好多蝗
如果講純正廣東話先俾入就好

幫推

其他行業呢

終於有人做！

非金融人 幫手推推